<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>DjangAuvergne</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/all-fr.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2012-10-15T00:00:00+02:00</updated><entry><title>Compte-Rendu du premier Meetup DjangAuvergne</title><link href="/2012-10-15-Premier-Meetup-DjangAuvergne.html" rel="alternate"></link><updated>2012-10-15T00:00:00+02:00</updated><author><name>DjangAuvergnat</name></author><id>tag:,2012-10-15:2012-10-15-Premier-Meetup-DjangAuvergne.html</id><summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Date : 15 octobre 2012&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lieu : Ness Pub de Clermont-Ferrand&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Etaient présents (2 poneys motivés) : Alexis Couronne (@skitoo) et Julien Maupetit (@julienmaupetit)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Les attentes de la communauté&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Lors de cette première réunion, l'ordre du jour était de définir ce que chacun attendait de la communauté Django Auvergnate. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au delà de la dimension sociale que peuvent apporter ces meetup réguliers, les nombreux participants (sic!) ont définis les priorités suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Ouverture&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Les poneys auvergnats forment le coeur de la communauté, mais celle ci n'est pas fermée aux autres professionels du secteur utilisant d'autres technologies (Ruby, JS … et peut être même PHP #trollinside).&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Découverte&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L'objectif de chaque meetup sera d'assister à une série mini-conférences autour d'un module ou d'une technologie qui, par soucis d'ouverture, ne sera pas restreinte à Python ou Django. Notre souhait est de découvrir ce qui se passe dans notre secteur, mais aussi d'apprendre des autres communautés ou technologies. Le lieu des meetup reste encore à définir, nous avons quelques idées, mais sommes ouverts à toute proposition spontannée.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Contribution&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La communauté se fixera des projets sur le long terme. Projets qui seront envisagés sous la forme de contributions à la communauté Python/Django (voir section suivante pour les premières propositions).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Les projets de la communauté&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cette première rencontre a été l'occasion de faire une première série de propositions sur ce que pouvaient être les projets long terme de DjangAuvergne. Ont été retenues à ce jour les trois propositions suivantes:&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Traduction de documentation&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La première initiative pourrait être de traduire le &lt;a href="https://github.com/kennethreitz/python-guide"&gt;guide des bonnes pratiques en python&lt;/a&gt; de K. Reitz&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Découverte de modules python&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Une autre idée serait de mettre en place un blog dans l'esprit de ~~&lt;a href="http://www.bonjourmadame.fr"&gt;http://www.bonjourmadame.fr&lt;/a&gt;~~ &lt;a href="http://www.bonjourgem.com"&gt;http://www.bonjourgem.com&lt;/a&gt; qui présente à interval régulier (quotidien ou hebdomadaire selon le nombre de contributeurs) un nouveau module python.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Formations&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dernière idée : mettre en place un programme de formation en python/django pour le proposer aux entreprises locales et centres de formation.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Communication&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Au delà du compte twitter &lt;a href="http://twitter.com/DjangAuvergne"&gt;@DjangAuvergne&lt;/a&gt; et du channel IRC &lt;a href="irc://chat.freenode.net:6667/djangauvergne"&gt;#djangauvergne sur freenode&lt;/a&gt;, nous sommes en train de mettre en place un blog communautaire basé sur pelican et hébergé via les gh-pages.&lt;/p&gt;</summary><category term="Meetup"></category><category term="Django"></category></entry></feed>